白俄續有10萬人示威 要求釋放政治犯 警方發射水砲驅散

白俄羅斯首都明斯克再有大批民眾上街，要求當局釋放政治犯，反對派聲稱有10萬人參與，警方出動水砲車驅散，幾十人被捕。

示威者響應反對派號召，當地星期日先在市中心聚集，再遊行到相信關押大批政治犯的拘留中心，沿途揮舞象徵反對派的紅白旗幟，他們再次表明拒絕承認8月的總統大選結果，要求總統盧卡申科下台，大批警員封鎖市中心多條道路。

【Now新聞台】白俄羅斯連續第八個星期有民眾上街示威，要求總統盧卡申科下台。

在首都明斯克，有超過十萬名民眾於市中心遊行，他們揮動象徵反對派的紅白間旗幟，及高舉反政府標語。警方出動水炮車驅散，但民眾未有完全散去，他們要求總統盧卡申科下台，及釋放所有政治犯。

白俄羅斯自8月總統選舉後，民眾多次上街示威，拒絕承認執政26年的盧卡申科勝選，並要求他下台。當局至今拘押超過一萬名示威者，至少244人以不同罪名被控。

天下極權一樣黑
唔好再話乜警察
係個政權比權佢先夠膽做到咁